【浸大普通話】300師生集會反停學令 團體踩場斥學生會黑社會

香港浸會大學兩名學生上周三因「佔領」校內語文中心，抗議普通話豁免試機制欠透明而遭校方暫時停課。浸大學生會今午發起校內遊行集會，約300名師生聲援兩名學生，譴責校方無理打壓學生，要求撤回停課決定，校方派代表接收請願信。而親建制組織「珍惜群組」約10名成員席間到校園「踩埸」，舉起印有暗喻學生會為「黑社會」的橫額，高叫口號支持浸大校長錢大康作出停學決定，其間一度與浸大校友發生口角，需要由在場保安分隔調停。

浸大學生會會長劉子頎及中醫系學生陳樂行，因上周到語文中心抗議普通話豁免試機制未有評分準則及上訴機制，最終遭校方暫時停學。浸大學生下午舉行校內遊行及集會，由本科生舍堂賽馬會廣場遊行至俗稱「鐘樓」的逸夫行政樓，藉此聲援被處分的學生。

在遊行前夕，親建制派組織的「珍惜群組」約10名成員，今午到校園「踩埸」，舉起印有「九龍城寨復活？學生會＝黑社會？」的黑色橫額，抗議學生當日的「佔領」行動，又支持浸大校長錢大康將涉事學生停學的決定。成員又批評浸大宗教及哲學系高級講師陳士齊及文學院副院長暨應用倫理研究中心主任羅秉祥的早前撐學生言論不當，又稱浸大生是獲公帑資助學位，有資格作出批評及干擾事件。

其間有聲稱是浸大畢業生的人士上前與他們理論，在場保安立刻上前築起人鏈，分隔雙方，場面混亂。他們在現場逗留半小時後就和平散去。

遊行開始前，現場有300人出席，除浸大師生，亦有八大院校學生到場聲援。浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛、新聞系高級講師呂秉權及眾志周庭等均有出席。

陳樂行發言時指，原定今日時間，他應身處廣州實習，但卻因在大學內和平抗議，遭停學留在校園，是他從未想過。陳早前在廣州實習時遭恐嚇，他發言時兩度哽咽，更一度流淚，稱擔心自己會因而連累師兄妹。他又直斥錢大康卑鄙，未有按紀律程序而作出處分。

劉子頎則指，今次事件對同學感到悔意，不希望因個人責任所承受的後果，令浸大生今後懼怕表達訴求。

珍惜群組？親中團體名可唔可以改得好聽啲？

點撚止300
咪學警渣報細數先得架
1000都嚟緊